# Практическая работа №2
## выполнила студентка группы БСБО-11-21 Зубарева Екатерина

## О программе
> Создание игры "Танчики" с использованием паттернов.

Для создания игры "Танчики"  использую паттерн Прототип для клонирования танков, Адаптер для совместимости интерфейса и адаптера и Шаблонный метод для переопределения шагов игры. <br><br>

## Паттерн - Прототип
Для клонирования танков создала базовый класс Tank, у которого есть метод clone(). Паттерн Прототип позволяет создать новые танки на основе уже существующих, но с некоторыми изменениями. При реализации использовала метод MemberwiseClone, создающий поверхностную копию объекта танк. <br><br>

## Паттерн - Адаптер
Адаптер — это структурный паттерн, который позволяет подружить несовместимые объекты. С помощью данного паттерна можно использовать объекты класса TankAdapter для управления танками в игре, не изменяя при этом исходный код класса Tank. <br><br> При реализации паттерна Адаптер был создан целевой класс, который объявляет интерфейс - это ITank, адаптируемый класс - это TankAdapter, и адаптер, который делает интерфейс TankAdapter совместимым с целевым интерфейсом ITank. <br><br>

## Паттерн - Шаблонный метод
Данный паттерн позволяет подклассам переопределять некоторые шаги, не изменяя струкуру алгоритма. В игре танчики решила применить паттерн при создании абстрактного класса Game, который определяет основу игрового процесса, и наслдеуемого класса TankGame, который переопределяет его методы не изменяя структуры в целом. Выделила основные шаги игры (такие как движение вперед/назад, поворот, выстрел) для реализации этих конкретных действий без дублирования.<br><br>

## Диаграмма классов UML

```plantuml
@startuml
class Tank{
    Health:int
    Damage:int
    Сolor:string
    Clone():Tank
}
interface ITank{
    MoveForward():void
    TurnRight():void
    Fire():void
}
class TankAdapter{
    tank:Tank
    MoveForward():void
    TurnRight():void
    Fire():void
}
abstract class Game{
    Initialize():void
    Start():void
    Update():void
    End():void
    Play():void
}
class TankGame{
    Tanks:List<Itank>
    Initialize():void
    Start():void
    Update():void
    End():void
}
TankAdapter--> ITank
Tank-->ITank
Game-->TankGame
Game-->Tank
@enduml
```

**Итог:** Таким образом, был использован паттерн Прототип для клонирования танков, Адаптер для совместимости интерфейса и адаптера и Шаблонный метод для переопределения шагов игры. Эти паттерны помогли создать гибкую и расширяемую игру "Танчики".
